網戀騙案暴升 癡情女盲墮網戀陷阱 警勸止仍堅持匯20萬

問世間情為何物？有癡心女子遇情騙，在銀行準備匯款廿萬元予海外「情人」時，獲銀行職員和警員及時制止，但她竟選擇沉淪愛海堅持匯出款項，糾纏半天始接受現實，但事主即使心深傷透仍拒絕報警。警方數字顯示，網上情緣騙案有死灰復燃之勢，今年首半年接獲二百七十二宗相關騙案，較去年同期多出近兩倍半；損失金額更高達一億三千七百多萬元，亦比去年同期增長逾一億元！騙徒愛扮成軍人、工程師或海員等，不論受害人是男是女、單身或已婚，均以甜言蜜語、噓寒問暖以建立感情，再藉故要求匯錢解救其不同「難題」，市民要小心提防各式愛情陷阱。

警方商業罪案調查科總警司曾正科表示，今年首半年錄得二百七十二宗網上情緣騙案，已高於去年全年的二百三十五宗。

受害者超過九成為女性，從事白領或服務業人士為主，當中八成年齡介乎三十一至六十歲，全部均未曾親身或經視像通話見到對方。雖然從未見面，但部分受害人深信已覓得真愛，即使得悉被騙真相後仍拒絕相信事實，「因為他們唔想醒，一醒就冇」。

商罪科警司陳天柱舉例，本月六日一名中年女子打算向身處土耳其的「美軍男朋友」匯款約二十萬港元，惟銀行職員得知事主匯款目的感到可疑，於是通知警方反詐騙協調中心。警員向事主講解已遭對方欺騙，「特點是見都冇見過，但就要求匯款到外國戶口，又自稱是美軍或專業人士」，但該女子不肯相信受騙。

陳說，「同事用一個上午解釋，對方一直不相信，同事直接說『你投訴我啦，你投訴我都係會咁做，你畀人呃緊錢呀』！」受害人始肯相信，但最終亦沒有報警。陳又謂，其實不少受害人曾聽聞其他騙案，但不認為自己會成為當中主角，「佢會覺得人哋畀人呃，我呢個真係男朋友來的。」

警方上月二日亦接到一名姓陳的七十三歲老翁報案，指自己去年十一月透過網上社交平台認識一名女子，對方以不同理由索取金錢，他於去年十二月至今年五月間，將約二百萬元分開五次存入一個外地及三個本地戶口。據了解，該名老翁家有一妻，去年於Facebook認識一名自稱為「美國女軍人」，多次匯款已令自己身無分文。

至於最大宗網上情緣騙案則於一六年發生，一名五十五歲女子於親弟的公司任職，在網上認識了聲稱來自馬來西亞任職財務分析的高層人士並成為「情侶」。騙徒稱自己將要繼承家業，涉及七千多萬資產，但需額外費用處理，故受害人於兩年間將二千六百多萬元，分四十次匯至其指定的三十六個戶口，最後因將公司款項匯清，獲家人提醒終在今年報警求助。

點先可以搵到呢D騙徒？我好想俾人呃。

其實係香港呢個女權至上
靚少少就成班狗公追既社會
對於一班無人要既豬扒剩女黎講絕對係雙重打擊
有男人主動少少approach已經好似係荒島搵到條蕉一樣

其實係贖罪，垃圾醜女成世人散播閪臉，污染香港，咪潛意識比人呃下囉，即係呃自己都有真心咁。